```page.ini
created = 1554702980
modified = 1554828423
tag = writing
```

# 林姆蒂克

很久很久以前，雪山上居住着一个精灵，它的全身都由霜、雪构成。人类刚开始出现、炊烟第一次升起后，一朵朵水雾飘过当时世界上最高的雪山，于是便凝成了它。它整天坐在雪山顶上。它的听力十分灵敏，灵敏得可以听见人类的心声。每当人们遇到了困难，它就会小声地给出提示。雪山上的风很大，提示便随着风飘来飘去，有时候可以飘入遇困人的耳朵，有时则不能，有时甚至飘到了别人的耳朵里。

最早的语言出现后，有一批冒险者（现在应该称做科考队员）登上了这座雪山。正当他们愁于如何下山时，他们听到了它的指引，于是这批冒险者很顺利地下了山。这件事很快在他们的部落里传开了。人们把这个精灵叫做 “林姆蒂克”，这在当时的语言中就是 “灵感” 的意思。

时至今日，那门语言早就失传了，但 “林姆蒂克来了” 这个句式却流传至今。比如说，当你隔壁的苏珊阿姨想出了今天做什么菜时，她就会拍掌喊到：“啊！灵感来了！”

------

中世纪末期，有几个商人为了躲避仇人的追杀逃上了这座雪山。由于刚开始登不久他们就听到了林姆蒂克的指引，所以整个登山过程并没有多么艰难。登上后他们又按照提示在雪山上生了一簇火。火堆散发出大量的热量，很快林姆蒂克便被烤化了。林姆蒂克蒸腾开来，重新变为水雾，随风飘至各地，溶解在河流、江海之中。（也有一说是顺地下水进入河流）

所以当你遇到困难、难以解决时，最好喝一口水，没准林姆蒂克就来了呢。